# КЛАВИАТУРНЫЙ ТРЕНАЖЕР

## Этап 1

### Задание:

Создайте консольное приложение, которое работает по алгоритму:

1. пользователю предлагается начать печатать: Console.WriteLine("...")
2. пользователь жмёт Enter: Console.ReadLine()
3. фиксируется время начала: сохраняется в переменную текущее время DateTime startedAt = DateTime.Now;
4. в консоли повляется текст: всегда один и тот же, зашит в коде программы
5. пользователь печатает текст, затем жмёт Enter
6. вычисляется скорость печати: TimeSpan span = DateTime.Now - startedAt;
7. результат распечатывается пользователю
8. пользователю предлагается попробовать ещё раз (переход к пункту 1)

### Реализация:

- пользователю выводится приветствие и предлагается начать печатать
- в консоли повляется текст: всегда один и тот же, зашит в коде программы
- ввод неправильных букв блокируется
- с первой правильно набранной буквой фиксируется время начала
- пользователь печатает текст
- при достижении конца текста тест останавливается
- вычисляется скорость печати и этот результат распечатывается пользователю
- пользователю предлагается попробовать ещё раз либо завершить приложение

## Этап 2. Различные варианты текстов.

### Задание:

Раньше был всегда один вариант.  
Теперь надо сделать заготовленный набор вариантов и случайный выбор из списка.

Для заговки набора вариантов используйте массив строк: string[] options = new [] { "str1", "str2" };  
Количество элементов в массиве хранится в свойстве options.Length.  
Обратиться к элементу массива можно по индексу: options[3] - это 4-й элемент (нумерация с нуля).

Для реализации случайного выбора используйте метод Next класса Random.  
Разберитесь с вариантами вызова метода Next().  
Найдите способ получить случайное число, не меньшее нуля, но меньшее количества элементов в массиве.

### Реализация:

- Набор вариантов хранится в файле Texts.txt
- Варианты должны быть разделены строкой из 10 символов * (звездочка)
- Выбор варианта текста происходит случайным образом
- При старте программы можно задать ключ *-text:n*, где n - индекс запускаемого варианта текста.
Если ключ задан, при всех итерациях теста будет использован указанный вариант текста

## Этап 3. Различные варианты текстов.

### Задание:

При показе результата выводить число опечаток, а также скорость "правильной печати".

*Рекомендации:*

*Для представления в программе результата одной итерации проверки скорости печати создать класс  
Хранить в экземпляре этого класса всю информацию: порядковый номер выбранного текста в массиве, время печати, количество ошибок.  
Не хранить ту информацию, которую можно вычислить, например скорость печати.*

### Реализация:

Появилось два режима работы:
- блокирующий ошибки
- допускающий ошибки

Режим указывается в ключе *-mode:0|1* (0-блокировать ошибки, 1-разрешать)

после завершения теста, помимо темпа печати, указывается кол-во ошибок (дистанция Дамерау-Левенштейна) и подсвечиваются сделанные ошибки

## Этап 4. Выбор языка.

### Задание:

Предложить пользователю выбрать язык: английский или русский. Тексты выбираются согласно выбранному языку.

Рекомендации:

*Для хранения вариантов текстов использовать словарь: System.Collections.Generic.Dictionary<TKey, TValue>.  
Ключом в словаре сделать язык (например, английский, русский), а значением - массив строк, опций для выбора текста.  
В качестве ключа использовать перечисление (enum)*

### Реализация:

Тексты хранятся в текстовых файлах в папке "text"

Каждый язык хранится в отдельном файле, с названием "<Язык>.txt"

Можно зафиксировать язык, указав при старте ключ *-lang:<Язык>* (<Язык> - название одного из файлов в папке "text", без расширеия)

## Этап 5. Статистика.

### Задание:

При повторных попытках (без перезапуска программы) накапливаются результаты прошлых попыток. Пользователю печатаются средние результаты вдобавок к текущим результатам:

```
у вас было 5 попыток, средняя скорость - 123 зн/мин, лучшая - 150 зн/мин, худшая 80 зн/мин
```


*Рекомендации: Для хранения статистики создать класс, содержащий результаты итераций (см. этап 3)*

### Реализация:

тут вроде без отклонений от ТЗ